休班警港鐵内企圖偷竊罪成 官直言「一個大話冚一個大話」

休班男警涉在港鐵車廂內企圖偷竊尼泊爾籍女乘客背包內財物，被其他同袍截停後更涉「撻朵」，指自己駐守觀塘警區。警員因此惹上官非受審，案件今（22）於九龍城裁判法院裁決。裁判官指，當時執法警員清楚看到被告右手有拉開背包的動作，加上被告供詞不誠實，裁判官指他是「一個大話冚一個大話」，因此判被告罪名成立。期間被告還押，等待索取社會服務令報告，押至下月5日判刑。

被告梁鴻基，32歲，案發時駐守觀塘警署，被控一項企圖偷竊罪。控罪指，被告於今年2月6日在一列金鐘往尖沙咀的港鐵列車第3卡車廂內，企圖偷竊一個銀色背包內的財物，該財物為外籍女子Ema BANTAWA RAI的財產。

裁判官指證人誠實可靠

梁雅忻裁判官裁決時指，控方證人誠實可靠。雖有指事主背包拉鍊未拉好，當時亦專注於跟同行朋友聊天，直至警長跟她說才知道。不過梁指拉鍊並不重要，最重要是被告的意圖，而警長即使在人多的車站，都能詳細描述被告右手伸進事主背包，有左右拉拉鍊的動作，甚至「烏低身睇」確認，其證供誠實可靠。

官指被告不可信 直言被告「一個大話冚一個大話」

被告指因與警長在車廂內有衝突才被他誣陷，梁官表示不可信，警長指兩人本身不認識，而且在月台上已發現有可疑，加上有另一警員證供支持，所以被告證供不被接納。

而被告本身供詞不清楚，被問到下班後用甚麼交通工具離開、路線，被告多次回答不知道、不記得，又訛稱自己下班時間。梁指他是因為擔心被發現提早下班而影響晉升，直言他是「一個大話冚一個大話」，只是想撇清自己跟案件的關係。基於控方證據足夠支持被告企圖偷竊，被告供詞亦不可信，因此判被告罪名成立，到場支持被告的妻子及姐姐聞結果後傷心啜泣。

阿sir偷嘢唔駛你教

結尾係咪漏左段官腔

撻朵講自己係警員有咩用

個別事件黎野呢

段

兩萬幾一個月都仲要偷野
賊性難改

以為自己係黑社會
要講字頭?

今鋪高層有冇震怒

又係觀塘

休班警+1

到場支持被告的妻子及姐姐聞結果後傷心啜泣

咁就冇得排警犬宿舍
同冇咗份工
有排佢地喊

呢啲偷野case洗唔洗坐監？🤔🤔

睇住佢死唔認錯仲要不停扮唔知又講大話，聽埋案情仲知原來佢仲有撻朵，比着我係佢屋企人我就覺得羞家恥辱啦

警方表示，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊絕不容忍和姑息，定必嚴正處理，進行刑事調查及紀律覆檢。

傻閪被告
你話佔中有壓力咪得囉
強姦殺人唔緊要格 你愛國就得嫁喇

所以話PC散仔都係冇腦係冇錯
又一單
同偷妓女錢個黑警一樣
出到黎要做跟車了
老婆可能要靠塊閪

97後警隊質素真係每況愈下